雷亞事件 音樂總監被小粉紅翻出私人作品暗中支持光復香港

前雷亞音樂總監 ICE 因先前另行創作挺香港歌曲，引發對岸軒然大波後自請辭職，而事情還沒完，在中國的《Cytus II》目前處於下架整改狀態，但官方微博已經表示重新上架後將刪除部分樂曲。

這些即將被刪除的樂曲都是由 ICE 所創作的，包含以下 6 首：

《小悪魔×3の大脱走！ ？ 》 - Game Disc vol.1《Nostalgia Sonatina》 – ConneR《Floor of Lava》 – ConneR《Phagy Mutation》 – Nora《DJ Mashiro is dead or alive》 – Neko《iL》 - Emotion Samples01

至於 ICE 和別人共同創作的樂曲則不在這波名單內，包含了「Capybara Kids’ Paradise」、「Ramen is God」、「Phagy Mutation」、「Wicked Ceremony」

中國官方表示如之前購買樂曲包的玩家將依據曲數給予對應的補償。中國網友則是有各種意見，有人說：「無所謂吧，反正這幾首也不太喜歡」、「反正我也打不過」、「曲子都喜歡，但 ICE biss（編按：必死）」、「還能說什麼，雷亞作得很好了」、「不想更新了.....有4首都挺喜歡的，什麼時候大環境才不會動不動就因為zz（編按：政治）因素抵制優秀的作品，被迫受牽扯一堆破事」。

雷亞遊戲至今仍未對 ICE 所引發的事件發表任何公開聲明。

小支支玻璃心